\documentclass[13pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usetheme{Hannover}
\usepackage[ngerman]{babel}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{ \hspace{1em}    \usebeamerfont{footline}%
	\insertframenumber / \inserttotalframenumber }


\usepackage{amssymb}
\usepackage[ampersand]{easylist}
\begin{document}
	\author{Valentin Hanser}
	\title{Thermal Simulation with Netgen/NGSolve}
	\subtitle{Track Fuses}
	%\logo{}
	\institute{E366 Institut für Sensor- und Aktuatorsysteme}
	\date{SS 2020}
	\subject{366.099 Materialwissenschaftliche Aspekte   }
	%\setbeamercovered{transparent}
	%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\begin{frame}[plain]
	\maketitle
\end{frame}


\section{Überblick}
\begin{frame}
\frametitle{Überblick}
\begin{itemize}
	\item Numerische Simulation von elektrischen on-board Sicherungen
	\item drei verschiedene Geometrien
	\item Stationäre Simulation
	\item Instationäre Simulation
\end{itemize}
	

\end{frame}


\section{Modelle von Track Fuses}
\begin{frame}
\frametitle{Drei Modelle}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/geo}
	\caption{Genereller Aufbau der drei Geometrien}
	\label{fig:geo}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Drei Modelle}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/geo1}
	\caption{Detail der ersten Geometrie}
	\label{fig:geo1}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Drei Modelle}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/geo2}
	\caption{Detail der zweiten Geometrie}
	\label{fig:geo2}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Drei Modelle}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/geo3}
	\caption{Detail der dritten Geometrie}
	\label{fig:geo3}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Drei Modelle}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/geofull}
	\caption{Vertikaler Aufbau}
	\label{fig:geoFull}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Material Parameter}
$\lambda_{FR4}$ als tensor
\begin{easylist}[itemize]
	& konstante Parameter  
	&& für alle drei Dichten $\rho_{air}, \rho_{CU}, \rho_{FR4}$, 
	&& alle drei Wärmekapazitäten $c_{air}, c_{CU}, c_{FR4}$ und 
	&& die Wärmeleitfähigkeit von Luft $\lambda_{air}$, 
	& nicht-lineare Wärmeleitfähigkeit von Kupfer $\lambda_{CU}(T)$, 
	& nicht-lineare elektrische Leitfähigkeit von Kupfer $\sigma_{CU}(T)$, 
	& anisotrope Wärmeleitfähigkeit von FR4  
\end{easylist}
\begin{align*}
\lambda_{FR4} = \begin{pmatrix}
\lambda_{FR4, xy} & 0 & 0\\
0 & \lambda_{FR4, xy} & 0 \\
0 & 0& \lambda_{FR4, z}
\end{pmatrix}
\end{align*}
\end{frame}


\section{Wärme- leitungs- gleichung}
\begin{frame}
\frametitle{Wärmeleitungsgleichung und Randbedingungen}
	Instationäre Wärmeleitungsgleichung
	\begin{subequations}
	\begin{align}
		\nabla\cdot(\lambda\nabla T) - c\rho\frac{\partial}{\partial t}T&=  - p_i && &&\textnormal{in }\Omega\\
		T &= T_0 &&\textnormal{on }\Gamma_D\\
		-\textbf{n}\cdot(\lambda\nabla T) &= 0 &&\textnormal{on }\Gamma_N, 
	\end{align}
	\end{subequations}
	\scriptsize
	\color{gray}
	Stationäre Wärmeleitungsgleichung
	\begin{align*}
		\nabla\cdot(\lambda\nabla T) =  - p_i,
	\end{align*}
	\normalsize
	\begin{itemize}
		\item$\lambda$\quad spezifische Wärmeleitfähigkeit in $\frac{W}{mK}$
		\item$T$ \quad Temperatur in $K$
		\item$c$ \quad spezifische Wärmekapazität in 		\item$\rho$ $\frac{J}{K}$ spezifische Materialdichte in $\frac{kg}{m^3}$
		\item $p_i$ externe thermische Quellen in $\frac{W}{m^3}$
	\end{itemize}

\end{frame}

\section{Elektrisches Feld}
\begin{frame}
\frametitle{Elektrisches Strömungsfeld}
Stationäres Strömungsfeld
\begin{subequations}
\begin{align}
	-\nabla\cdot\big(\sigma\nabla\phi) &= 0 \quad&&\textnormal{in }\Omega	\\
	\phi &= \phi_0 &&\textnormal{on }\Gamma_D\\
	\label{eq:Neumann}
	-\textbf{n}\cdot\sigma\nabla\phi &= 0 &&\textnormal{on }\Gamma_N
\end{align}
\end{subequations}
\begin{itemize}
	\item$\sigma$\quad spezifischer elektrischer Leitwert in $\frac{S}{m}$
	\item$\phi$ \quad elektrisches Skalarpotential $V$
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Coupled Problem}
\begin{frame}
\frametitle{Schwache Formulierung vom Gekoppelten Problem}
\color{gray}
\scriptsize
\begin{subequations}
	\label{eq:BVPCoupled}
	\begin{align}
	\begin{split}
	\int_\Omega\lambda(T)\nabla T\cdot\nabla v_T \;d\Omega + \frac{\partial}{\partial t}\int_\Omega c\rho T\;v_T\;d\Omega &= \\
	\int_\Omega& p_i(T)\;v_T\;d\Omega
	\end{split}&&\textnormal{in } \Omega,\\
	\int_{\Omega_{CU}}\sigma(T)\nabla\Phi\cdot\nabla v_E\;d\Omega &= 0 && \textnormal{in } \Omega_{CU},\\
	T &= T_0 &&\textnormal{on }\Gamma_{T, D},\\
	\Phi &= \frac{U_0}{2} &&\textnormal{on }\Gamma_{E, D{left}},\\
	\Phi &= -\frac{U_0}{2} &&\textnormal{on }\Gamma_{E, D{right}},\\
	-\textbf{n}\cdot(\lambda\nabla T) &= 0 &&\textnormal{on }\Gamma_{T, N},\\
	-\textbf{n}\cdot\sigma\nabla\Phi &= 0 &&\textnormal{on }\Gamma_{E,N}. 
	\end{align}
\end{subequations}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Gekoppeltes Problem (cont.)}
\begin{easylist}[itemize]
	& Elektrisches Strömungsfeld
	&& konstante Spannungsdifferenz zwischen den Kontaktflächen
	& Instationäre Wärmeleitungsgleichung
	&& konstante Temperatur an "den"$\;$ Rändern und Kontaktflächen
	& Gekoppelt über die Temperatur
	& Ermitteln der Temperatur in einem Punkt
	&& Plot über die Zeit
	&& Simulation des Schmelzprozesses
	& Simulation mit Netgen/NGSolve (TU Wien)
\end{easylist}
\vfill
Alternativ könnte das Problem für einen konstanten Strom formuliert werden.
\end{frame}


\section{Simulations- ergebnisse}
\begin{frame}
\frametitle{FE-Modell}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/geo3.jpg}
	\caption{Finite Elemente Modell}
	\label{fig:FEModel}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Transiente Simulation}
\begin{itemize}
	\item Messung der Temperatur im Punkt $(x,y,z) = (0, 0, 0.18)$ mm
	\item Simulierte Zeitdauer $t_{end} = 150$ ms
	\item Spannung $U_0 \in \{1.1, 1.3, 1.7, 1.9, 2.1\}$ V
	\item Dritte Geometrie	
\end{itemize}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/transGeo3}
	\caption{Transiente Simulation}
	\label{fig:TransGeo3}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Stationäre Simulation}

\begin{itemize}
	\item Messung der Temperatur entlang von $(y,z) = (0, 9)$ $\mu$m
	\item Spannung $U_0 \in \{0.5, 0.75, 1, 1.2, 1.5, 2.0\}$ V
	\item Dritte Geometrie	
\end{itemize}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/profileStat3}
	\caption{Stationäre Simulation}
	\label{fig:StatGeo3}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Future Work}
\begin{frame}
\frametitle{Weiterführende Arbeiten}
\begin{itemize}
	\item Derzeit nur Wärmeleitung
	\item Zusätzliche Geometrien
	\item Verifikation gegen Physikalische Messungen
	\item Genauere Simulation des Schmelzprozesses
\end{itemize}
\end{frame}

\nonumber
\begin{frame}
\centering
\huge
Q \& A
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/coupledT2}
\end{figure}
\end{frame}


\end{document}